<resources>
    <string name="app_name">Стратегии ставок на спорт</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Стратегии ставок на спорт</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="main_text_size">Размер шрифта</string>
    <string name="text_settings">Настройки текста</string>

    <string name="universal">Универсальные</string>
    <string name="football">Футбол</string>
    <string name="hockey">Хоккей</string>
    <string name="auto">Автогонки</string>

    <string name="universal_1">
        Стратегия «Противоход» — полезная схема игры на экспрессах. Суть ее заключается в получении гарантированной прибыли от экспресса, если два из трех событий в нем сыграли, и не хочется упускать третье. В этом случае игрок делает одиночную ставку на противоположное событие таким образом, чтобы получилась своего рода «вилка»: беттор оказался в плюсе при любом исходе.\n
        \n
        В букмекерской среде нет однозначного определения этой стратегии. По большому счету, это вовсе не стратегия, а тактика, совет, обычная перестраховка. Применяется «противоход» только тогда, когда входящие в экспресс события начинаются в разное время, и игрок успевает поставить ординар.\n
        \n
        <b>Как ставить</b>\n
        \n
        Чтобы грамотно поставить, нужно верно рассчитать размер последнего пари. Для этого применяется формула, в которой сумму ставки на экспресс надо перемножить с коэффициентом экспресс-пари и разделить на коэффициент противохода.\n
        \n
        Приведем пример. Допустим, мы составили такой экспресс:\n
        \n
        - «Тоттенхэм» — «Бернли» (П1 за 1.5);\n
        - «Манчестер Сити» — «Вест Хэм» (П1 за 1.3);\n
        - «Арсенал» — «Саутгемптон» (П1 за 1.6).\n
        \n
        Предположим, что два матча зашли, остался поединок «Ман Сити» и «Вест Хэма». Противоположный исход победе хозяев — пари на то, что лондонцы не проиграют (X2) за 5.0. При ставке в 100 рублей и победе экспресса, как планировалось изначально, доход составит 312 рублей. Далее в дело вступает использование формулы: для того чтобы при обратном исходе игрок получил те же 312 рублей, надо поставить одиночную ставку размером 62,4 рубля.\n
        \n
        <b>Преимущества и недостатки системы</b>\n
        \n
        Многие бетторы уже не раз пробовали играть противоходом, только не знали, что используют целую стратегию ставок на спорт. Основной плюс схемы «противоход» может заключаться в том, что когда до победы остался всего один шаг, можно ценой потери небольшой части выигрыша гарантированно стать его обладателем. Система может принести прибыль — это самое главное.\n
        \n
        Но есть и минусы. Спортивный беттинг до сих пор сопряжен с риском, и никто не изобрел гарантированной прибыли при любых раскладах. Если одно из двух первых событий проигрывает, то ожидать третьего уже нет смысла. Кроме того, многие игроки не понимают, какой смысл страховать третий экспресс, если его можно попросту не включать в сделку с букмекером.\n
        \n
        Так или иначе, стратегия ставок на противоход существует и работает. Использовать ее или нет в игре — личное дело каждого любителя ставок.
    </string>
    <string name="universal_2">
        Метод танковой атаки пользуется популярностью у игроков букмекерских контор, которые привыкли к получению прибыли на коротких дистанциях. Мы расскажем, в чем суть данной стратегии, раскроем ее основные преимущества, а также как данный подход можно применять на практике.\n
        \n
        Метод танковой атаки в ставках на спорт в теории предполагает не только возможность сохранить банк, но и приумножить его. Игрок сам решает, когда ему останавливаться.\n
        \n
        <b>В чем смысл стратегии</b>\n
        \n
        Метод танковой атаки на ставках – это стратегии ставок, принцип которой заключается в разделении первоначального банка на несколько частей (танков) и формировать свой банк для последующей игры по этой стратегии. Каждый из этих «танков» работает отдельно по принципу нескольких лесенок.\n
        \n
        Смысл этой стратегии заключается в удачном разгоне наших «танков» и компенсации ставок, которые не зашли. Чем больше «танков» доедет, тем больше будет выигрыш. Стратегия делится на несколько этапов:\n
        \n
        - <b>Количество танков.</b> Игроку необходимо определиться с количеством «танков», по которым игрок будет добираться до своей цели. Метод танковой атаки предполагает от 3 до 5 частей.\n
        - <b>Коэффициенты.</b> Нет определения точных коэффициентов для этой стратегии. Акцент делается на проходимость события. Самые оптимальные 1.40-2. Эти коэффициенты поможет легко отыскать беттинг-центр Bet On.\n
        - <b>Разделение банка.</b> Необходимо разделить наш банк равными частями на каждый танк. Все танки работают отдельно и в случае проигрыша одного из них, он компенсируется выигрышным.\n
        - <b>Важное условие стратегии.</b> После выигрыша какого-либо «танка» нужно ставить всю выигранную сумму в следующем шаге на «танк», который оказался выигрышным.\n
        \n
        <b>Преимущества метода танковой атаки</b>\n
        \n
        Метод танковой атаки хорош тем, что у игрока есть возможность проигрывать несколько раз, но при этом все равно достигать своей цели. Потом, исходя из выигранной суммы, повторять данную стратегию.\n
        \n
        - В стратегии танковой атаки может участвовать несколько потоков и это способствует снижению суммы максимально привычных одинарных ставок;\n
        - Стратегия предполагает ставки как с маленькими коэффициентами на фаворитов с большой проходимостью, так и коэффициенты до двух;\n
        - В каждом шаге этой стратегии ты рискуешь только первоначальной суммой ставки;\n
        - Больше «танков» – больше выигрыш.\n
        \n
        <b>Пример использования</b>\n
        \n
        Рассмотрим метод танковой атаки на ставках на примере. Предположим, для этой стратегии мы выделили 800 рублей и разделим их на 4 части по 200 рублей. Выбираем 4 матча на победу фаворита.\n
        \n
        <b>Первый этап</b>\n
        \n
        - 1 матч. 200 рублей – коэффициент 1.50 – победа (300 рублей)\n
        - 2 матч. 200 рублей – коэффициент 1.45 – победа (290 рублей)\n
        - 3 матч. 200 рублей – коэффициент 1.55 – проигрыш\n
        - 4 матч. 200 рублей – коэффициент 1.60 – проигрыш\n
        \n
        <b>Второй этап</b>\n
        \n
        - 1 матч. 300 рублей – коэффициент 1.60 –победа (480 рублей)\n
        - 2 матч. 290 рублей – коэффициент 1.40 – победа (406 рублей)\n
        \n
        Мы уже в плюсе на 86 рублей, два этапа проехали третий и четвертый «танк». Цель была показать, каким образом можно выйти в плюс, примеров очень много.\n
        \n
        На третьем этапе можно попробовать сыграть более высокими коэффициентами. Возможность играть есть и в три и в четыре этапа, решает игрок, в зависимости от поставленных целей.\n
        \n
        <b>Заключение</b>\n
        \n
        Метод танковой атаки на ставках подходит для любителей играть большими и маленькими коэффициентами. Для начинающих желательно начинать с трех или четырех танков.\n
        \n
        Стратегия привлекает тем, что она доступна и понятна для всех. Конечно, ее нельзя назвать беспроигрышной, но у нее есть свои очевидные преимущества. Но для минимального успеха нужно показывать проходимость своих прогнозов.
    </string>
    <string name="universal_3">
        Стратегия «Зигзаг» применяется в ставках на 7-матчевые серии в плей-офф НХЛ или НБА.\n
        \n
        Команда, которая только что проиграла матч, испытывает сильное давление и нежелание проиграть и следующую игру (и вылететь из серии), что повышает ее мотивацию. По статистике, ее шансы на победу больше 50%. Плюс проигравшие чаще котируются ниже, что повышает коэффициент.\n
        \n
        <b>Как появилась стратегия «Зигзаг»?</b>\n
        \n
        Стратегию изобрел известный каппер Тони Салинас. Он заметил, что букмекеры недооценивают значение предыдущей игры в 7-матчевой серии и переоценивают фактор домашней площадки. Сначала «Зигзаг» использовали в НБА, потом поняли, что он подойдет и для НХЛ.\n
        \n
        <b>Как система работает в теории?</b>\n
        \n
        Принципы стратегии «Зигзаг» применимы к любой серии в формате 2-2-1-1-1 (два матча на площадке, одной команды, потом два матча на площадке другой, потом хозяин площадки чередуется).\n
        \n
        До 2013 года плей-офф НБА проходили в формате 2-3-1-1. Однако многие считали, что команда, занявшая более низкое место в регулярке, получает неоправданное преимущество, проводя 5-ю игру на своей площадке. В итоге, с 2013 года серии на вылет в НБА вернулись к первоначальной структуре 2-2-1-1-1.\n
        \n
        Некоторые капперы пытаются применять «Зигзаг» в NFL и MLB, но теория зигзага эффективнее именно в баскетболе и хоккее из-за формата 2-2-1-1-1.\n
        \n
        <b>Стратегия в плей-офф НБА</b>\n
        \n
        По статистике, на своей площадке команды НБА выигрывают 64,5% матчей. В НХЛ — лишь 55,3%. Поэтому букмекерские линии зачастую отдают предпочтение хозяевам, особенно, если они выигрывают первую встречу. В НБА гостевые команды, проиграв первую встречу, выигрывают вторую всего в 34% случаев.\n
        \n
        Но факт, что домашняя команда чаще выигрывает и вторую игру, вовсе не означает, что ставка на гостей не валуйная. 34% — это треть всех игр! Подавляющая масса бетторов будет грузить крупные суммы на хозяев, что только поднимет коэффициент на гостей, сделав его весьма выгодным. В итоге по коэффициентам вероятность выигрыша гостей будет гораздо ниже 34%.\n
        \n
        <b>Статистика стратегии</b>\n
        \n
        Если домашняя команда проигрывает первую игру в плей-офф НБА, то с вероятностью 76% она победит во второй. Так что не стоит переоценивать шальные выездные победы аутсайдеров.\n
        \n
        Во второй игре команда, которая проиграла первую встречу, вне зависимости от других условий, выигрывает в 56% случаев.\n
        \n
        Когда первые две игры завершаются 2:0 в пользу фаворита, и серия переезжает в гости к аутсайдеру, на своей родной площадке андердог просто расцветает — процент побед колеблется от 65 до 68, это очень много.\n
        \n
        Фавориты, проигравшие последний матч с разницей в 4 и больше очка, в большинстве случаев выигрывают следующую встречу (58,7%).\n
        \n
        Эта статистика — отправная точка, но при использовании «Зигзага» следует опираться на контекст.\n
        \n
        <b>Стратегия «Зигзаг» в НХЛ</b>\n
        \n
        В большинстве случаев команда, которая летит в серии 0:3, выигрывает четвертую игру. 3:1 в сериях гораздо более популярный результат, чем 4:0. С 2005 года, команда, которая проигрывает 0:3, чаще побеждает в четвертой игре, чем проигрывает — соотношение 25 против 20 (55,5%).\n
        \n
        Команды, проигрывавшие 0:3 и сыгравшие 4-й матч дома, имеют соотношение побед и поражений 16:12 (процент побед 57,1%), в то время как команды, игравшие 4-й матч в гостях, имеют аналогичное соотношение 10:7 (процент побед 58,8%).\n
        \n
        Конечно, букмекеры в курсе этих тенденций, поэтому определенный кредит доверия у уступающей команды все же будет. Благо, здесь в дело вступают обычные любители ставок, для которых 3 победы в 3 играх являются почти 100-процентной гарантией, что и четвертая игра сложится аналогично. Эти просадки коэффициентов могут сыграть вам на руку.\n
        \n
        Несмотря на статистическую базу стратегии ставок «Зигзаг», не стоит опираться на нее в отрыве от других факторов. Как и любая стратегия ставок, «Зигзаг» — один из инструментов беттора.
    </string>

    <string name="football_1">
        Букмекерские конторы в ряде игровых видов спорта принимают ставки не только на победу одной из команд, но и на ничью. Ничья обычно имеет более высокий коэффициент, нежели пари на победу любой из сторон. Чаще всего ничейный счет встречается в футболе. Ничьи в хоккее, баскетболе, гандболе, американском футболе случаются на порядок реже. Это и повлияло на появление стратегий, которые ориентированы на футбол.\n
        \n
        Вероятность ничьей в футбольном матче, как одного из трех исходов, отнюдь не равняется 33,3%. Любая встреча начинается с ничейного счета 0:0, после чего развитие сюжета принимает совершенно разные обороты. Единства в коэффициентах нет даже в рамках одного тура одной лиги. Тем не менее во всех стратегиях есть кое-что общее — это выбор лиг и турниров с наибольшим процентом ничьих.\n
        \n
        Среди подходящих соревнований — чемпионаты Бразилии, Италии в «Серии В», а также российские лиги (РПЛ, ФНЛ). А вот ставить на ничью в Бундеслиге, чемпионатах Голландии и Испании, как свидетельствуют отзывы бетторов, крайне рискованно.\n
        \n
        <b>Как ставить</b>\n
        \n
        Чтобы ставки были успешными, надо выбрать лигу или футбольный турнир, исходя из изученной статистики. Чаще всего заканчивают матчи миром так называемые «низовые» команды, которые не любят или не умеют забивать много.\n
        \n
        Может вмешаться и погода: если поле тяжелое, вероятность ничьей, особенно нулевой в первом тайме, существенно увеличивается. Также у обеих команд должны быть игроки примерно одного уровня. Если все будет в порядке с физическим состоянием, а команда, которая по предварительным раскладам котируется ниже, будет играть с соперником дома, то вероятность ничьей значительно возрастает.\n
        \n
        Стратегий на ничью в Сети немало, в том числе есть стратегии против ничьей. Мы представляем наиболее популярные:\n
        \n
        - ставка на ничью и нечетный тотал в игре — стратегия подразумевает образование своеобразной «вилки», когда совершаются две ставки на противоположные события;\n
        - пари флэтом — прогнозирование минимум одной из трех ставок;\n
        - догон — рискованная схема в ставках, нужно иметь внушительный банк для успешной игры в долгую;\n
        - система экспрессов 2 из 5 — выбираются 5 встреч, в которых встречаются примерно равные по силам команды, но менее статусные играют дома. Составляются все возможные комбинации ставок-двойников. Хотя бы два из пяти угаданных вариантов принесут прибыль;\n
        - ставки на 0:0 в первом тайме — иногда все говорит за то, что в первом тайме счет открыт не будет, и он завершится безголевой ничьей.\n
        \n
        <b>Преимущества и недостатки системы</b>\n
        \n
        Плюсы и минусы стратегии на ничью в футболе вытекают друг из друга. Преимущества заключаются в том, что в футболе ничьи — не такая уж и редкость. А в отдельных чемпионатах процент ничейных исходов не уступает проценту побед одной из команд. При этом котировки на ничьи обычно высокие и редко опускаются ниже коэффициента 3.0.\n
        \n
        Минус любой стратегии на ничью состоит в том, что любой букмекер умеет оценивать риски: если выставляет такие коэффициенты, то почти не сомневается, что ничейный исход маловероятен. Другими словами, ставка на ничью — это больший риск, чем пари на победу одной из сторон. Поэтому рекомендуем проводить тщательный анализ и выбирать матчи для ставок на ничью очень скрупулезно, если об этом говорит статистика.\n
        \n
        Какой бы идеальной ни была математика, находиться в плюсе при игре на длинной дистанции сложно, поэтому периодически, если почти уверены, что будет ничья, но все же сомневаетесь, лучше перестраховываться нулевыми форами или двойным шансом.
    </string>
    <string name="football_2">
        Система «27 экспрессов» применяется в ставках на футбол. Придумана стратегия для рынков на точный счет и привлекает игроков своими внушительными коэффициентами. Но используют в ставках на спорт систему редко, поскольку точный результат предсказать сложно, особенно в трех матчах сразу. А базируется она на стандартном для таких стратегий приеме: в расчет берут только 27 наиболее вероятных вариаций счета, прочие — исключаются.\n
        \n
        <b>Как ставить</b>\n
        \n
        Чтобы сделать ставку, надо выбрать три матча и задать для них три наиболее очевидных счета. После этого формируем все возможные вариации тройных экспрессов: не сложно догадаться, что всего их — 27. Если счета всех трех встреч попадают в выбранные исходы, то одно из экспресс-пари оказывается выигрышным.\n
        \n
        Профит системы заключается в том, что букмекерский коэффициент на точный счет обычно равняется минимум 6-7. Это значит, что одно выигрышное пари из 27 компенсирует весь объем заключенных сделок.\n
        \n
        Для примера возьмем коэффициент всех результатов в экспрессе равный 7.0. Даже если вы ставите по 100 рублей, то общая сумма выигрыша составит 34300. Если отнять расходы, равные 2700 рублей (27 ставок по 100 рублей), то получится внушительная сумма чистой прибыли — 31600.\n
        \n
        Существует две основные разновидности стратегии «27 экспрессов». Главным условием первой является наличие во всех трех матчах фаворитов и выигрыш ставки «тотал меньше». Другими словами, фавориты должны в этих играх победить, но забить не больше двух мячей и пропустить не более одного. Вариации счета — 2:0, 2:1, 1:0.\n
        \n
        Другая разновидность — встречи более или менее равных команд. В этом случае актуальными будут опять же часто встречающиеся в футболе результаты — 1:0, 0:0, 1:1 (как вариант — 0:1).\n
        \n
        <b>Преимущества и недостатки системы</b>\n
        \n
        Стратегия «27 экспрессов» не отличается от всех прочих стратегий и имеет свои положительные и отрицательные стороны. Плюс стратегии заключается в том, что велика вероятность того, что из почти трех десятков вариантов выпадет верный. Это позволит с лихвой компенсировать все затраты.\n
        \n
        Минус также очевиден, ведь далеко не факт, что команды не забьют больше или фавориты не потеряют очков. По отзывам игроков, которые тестировали систему, выиграть по ней можно примерно в одном случае из десяти. Кроме того, далеко не каждая букмекерская контора одобрит такое количество экспресс-пари в истории ставок, а также не все букмекеры разрешают включать в экспресс ставки на точный счет.
    </string>
    <string name="football_3">
        С большим отрывом самый популярный вид ставок — это ставки на футбол. Неудивительно, что бетторы изобрели множество футбольных стратегий.\n
        \n
        <b>Популярная стратегия: Исход</b>\n
        \n
        Лаконичная и эффективная – стратегия ставок на исход (победа одной из команд или ничья). Такие ставки букмекеры обозначают 1Х2.\n
        \n
        Победа первого соперника – П1, второго — П2, ничья — Х.\n
        \n
        Можно поставить и на двойной исход. 12 выиграет одна из команд (ничьей не будет), 1Х — первая команда не проиграет, Х2 — вторая команда не проиграет.\n
        \n
        <b>Стратегия ставок на Тотал</b>\n
        \n
        Тотал — количество голов в матче. Эти ставки предполагают 2 исхода: тотал больше и тотал меньше определенного числа. Если ставите на тотал больше 1,5, в матче должно быть забито не менее 2 голов. Многие бетторы используют ставки на тотал в догоге.\n
        \n
        <b>Стратегия ставок «Точный счет»</b>\n
        \n
        Ставки на точный счет хороши высокими коэффициентами. Но и проходят они редко. Многие опытные игроки считают ставки на точный счет пустой тратой времени. Единственный совет заключается в том, что лучше брать чемпионаты, где результативность низкая.\n
        \n
        <b>Стратегия ставок «Вилки»</b>\n
        \n
        Вилки — приносят гарантированную прибыль. На одно и то же событие в некоторых БК иногда даются различные коэффициенты, и в задачу беттора входит получение дохода благодаря такой разнице.\n
        \n
        Но такая стратегия имеет ряд нюансов. Чтобы найти эту «вилку» требуется провести серьезную работу, обычно используются специальные платные программы для поиска. Плюс многие букмекеры агрессивно блокируют вилочников.\n
        \n
        <b>Стратегия ставок на желтые и красные карточки</b>\n
        \n
        Нужно изучить статистику соперников и арбитра. Если ставите на красную карточку, то предварительно узнайте, какие отношения между командами: в дерби вероятность удаления выше. Посмотрите, нет ли в команде защитника, отличающегося жесткостью в отборах.\n
        \n
        <b>Стратегия ставок «Тайм-матч»</b>\n
        \n
        Суть стратегии ставок на футбол состоит — игрок прогнозирует, с каким результатом завершится 1-й тайм, а также окончательный результат матча, либо изучает бесплатные прогнозы на футбол на выбранное событие.\n
        \n
        Хороший вариант для ставок на матч с явным фаворитом.\n
        \n
        Получить прибыль реально, если в 1-м тайме поставить на ничью и на общую победу фаворита. Это логично: до перерыва аутсайдер расходует силы в обороне, после перерыва, фаворит добивает уставшего андердога.
    </string>

    <string name="hockey_1">
        <b>Тотал в ставках на хоккей</b> — одна из самых популярных хоккейных стратегий.\n
        \n
        <b>Тотал в ставках на хоккей: особенности</b>\n
        \n
        <b>Виды тоталов в хоккейных матчах</b>\n
        \n
        - <b>Основной тотал.</b> В зависимости от результативности лиги он, как правило, составляет от 4,5 до 6,5. В примере на матч Торонто – Техас букмекеры выставили тотал 5. Если мы поставим на ТБ 5, наша ставка выиграет, если будет заброшено 6 и более шайб. Если будет заброшено 5 шайб, по ставке будет возврат.\n
        - <b>Дополнительный тотал.</b> Букмекеры с хорошей росписью предлагают дополнительные тоталы для любителей высоких коэффициентов или наоборот желающих взять надежнее с меньшим коэффициентом. В примере выбор дополнительных тоталов варьируется от 3,5 до 6,5.\n
        - <b>Индивидуальный тотал.</b> Ставки на хоккей на количество шайб, заброшенных каждой командой. Такие тоталы тоже делятся на основные и дополнительные. Букмекер выставил индивидуальный тотал (ИТ) Техаса 2. При ставке ИТБ 2 на Техас мы выиграем, если Техас забросит 3 и более шайб. Если Техас забросит 2 шайбы, будет возврат. В линии присутствуют дополнительные индивидуальные тоталы: 1,5 и 2,5 для Техаса, 2,5 и 3,5 для Торонто.\n
        - <b>Тотал периода.</b> Ставка на количество шайб в периоде. В зависимости от результативности команд значения варьируются от 0,5 до 2,5. В нашем примере основной тотал периода – 1.5, но предложены также коэффициенты на 0.5 и 2.5.\n
        - <b>Четный-нечетный тотал.</b> Ставка для поклонников казино и ставок на красное-черное. Ставка на четный тотал выигрывает, если в матче заброшено четное количество шайб: 0, 2, 4 и т.д.\n
        \n
        <b>Считается ли тотал в овертайме</b>\n
        \n
        Особенность хоккея – наличие овертайма в случае ничейного исхода по итогам трех периодов.\n
        \n
        В большинстве БК ставки на тотал по умолчанию принимаются на основное время (если не написано «с учетом ОТ или буллитов»). Если размещена ставка на ТБ 4.5, а основное время закончилось со счетом 2-2, то ставка проиграла. Независимо от того, будет заброшена шайба в овертайме или нет.\n
        \n
        В то же время в популярной в bet365 ставки на хоккей принимаются с учетом овертайма. А это значит, что ставка ТБ 4.5 выиграет, если основное время закончится со счетом 2-2, а 5-я шайба будет заброшена в овертайме.\n
        \n
        В правилах британского букмекера «Вильям Хилл» написано, что в данных ставках в американском хоккее шайбы, заброшенные в овертайме, учитываются. В других хоккейных лигах (кроме США) ставки на тотал принимаются на основное время.\n
        \n
        <b>Виды стратегий на тотал в хоккее</b>\n
        \n
        <b>Лесенка</b>\n
        \n
        По этой стратегии ставят на ТМ 7,5 и ТМ 8,5. Коэффициенты на ТМ 7,5 в зависимости от матча и от лиги варьируются 1,10 – 1,20.\n
        \n
        Проходимость ставок на ТМ 7,5 в КХЛ около 90%, т.е. в 9 из 10 матчах забрасывают не более 7 шайб. Если же еще добавить хотя бы минимальный анализ, то можно добиться довольно продолжительной победной серии ставок на ТМ 7,5.\n
        \n
        Суть стратегии. Для работы по стратегии выделяется часть банка, например, 10 000 RUB. Далее последовательно размещаем ставки на ТМ 7,5 ва-банк (т.е. размер ставки постепенно увеличивается на сумму полученной прибыли).\n
        \n
        <b>Пример</b>\n
        \n
        - Ставка №1. 10 000 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,08. Выигрыш: 10 800 RUB.\n
        - Ставка №2. 10 800 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,15. Выигрыш: 12  420 RUB.\n
        - Ставка №3. 12 420 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,10. Выигрыш: 13 662 RUB.\n
        - Ставка №4. 13 662 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,07. Выигрыш: 14 618 RUB.\n
        - Ставка №5. 14 618 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,11. Выигрыш: 16 226 RUB.\n
        - Ставка №6. 16 226 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,09. Выигрыш: 17 686 RUB.\n
        - Ставка №7. 17 686 RUB на ТМ 7,5 с коэф. 1,14. Выигрыш: 20 162 RUB.\n
        \n
        Видим, что при таком подходе сумма ставки растет, как снежный ком и всего за 7 ставок начальная сумма удваивается. Сделать 7 выигрышных ставок подряд на ТМ 7,5 реально, так как даже при минимальном анализе проходимость ставок на ТМ 7,5 (в КХЛ) будет стремиться к 95%.\n
        \n
        Если же ставка проиграла, то вы лишитесь только выделенной части банка, а не всего банка. А это значит, что беттор анализирует ошибки и после этого может предпринять вторую попытку.\n
        \n
        <b>Догон по периодам</b>\n
        \n
        Суть стратегии: размещаем ставку на ТБ 1,5 в 1-м периоде. Если ставка проиграла, то увеличиваем размер ставки и играем ТБ 1,5 во 2-м периоде. Если и во 2-м периоде забито меньше 2 шайб, то размещаем ставку на ТБ 1,5 в 3-м периоде. Если же ставка выиграла, то выходим из этого матча.\n
        \n
        По статистике в 80% матчей хотя бы в одном периоде забрасывается более одной шайбы, что уже хорошая проходимость. Если же отбирать матчи не рандомно, а с применением минимального анализа, то проходимость 90-95% вполне достижима.\n
        \n
        В качестве анализа для этой стратегии идеально работает мониторинг движения линии. Если коэффициенты на ТМ 1,5 в 1-м периоде падают, такой матч не подходит для игры по стратегии. Если же линия не движется либо коэффициенты падают на ТБ 1,5 в 1-м периоде, матч подходит. Движение линии удобно смотреть на Myscore, Oddsportal или другом сервисе мониторинга коэффициентов.\n
        \n
        <b>Гол на последней минуте</b>\n
        \n
        Особенность хоккея состоит в снятии вратаря на последних минутах матча, если команда проигрывает с разницей в 1 шайбу. Вратаря заменяют полевым игроком, за счет чего команда получает возможность атаковать с численным превосходством и попытаться сравнять счет. В то же время часто это приводит к пропущенной шайбе в пустые ворота.\n
        \n
        Суть стратегии: в лайве выбрать матч, который подходит к концу, а одна из команд выигрывает с минимальной разницей. Выждать, пока до окончания матча останется несколько минут, и сделать ставку на ТБ.\n
        \n
        <b>Рекомендации</b>\n
        \n
        <b>Софт для расчета по стратегии</b>\n
        \n
        В интернете найдется великое разнообразие программ для расчета, как бесплатных, так и платных. Большинство представляют собой таблицу Эксель с парсингом данных с Myscore. То есть тотал вычисляется исходя из истории результатов команд.\n
        \n
        Смысла в использовании этих программ нет, так как все статистические показатели букмекеры уже учли в линии. Причем, с использованием более современного софта, чем таблица Excel.\n
        \n
        <b>Рекомендации при работе по стратегиям</b>\n
        \n
        1.Внимательно изучить правила БК о расчете ставок на хоккей. Важно знать наверняка, учитывается ли в конкретной БК овертайм.\n
        2.Коэффициент на ТБ 1,5 в 1-м периоде: минимум 1,80. Если коэффициент будет ниже, то коэффициент на ТБ 1,5 во 2-м периоде будет ниже 1,50, из-за чего сумму ставки придется увеличивать в 4-5 раз.\n
        3.Не ставить против движения линии.\n
        4.При работе догоном сумма ставки на 1-й период не должна превышать 10% от суммы денег на счете. В противном случае денег на 3-й шаг догона не хватит.\n
        5.При ставках ТБ на последних минутах матча желательно смотреть игру. Если команды на протяжении 3-го периода играли без опасных моментов, то не стоит ожидать, что они преобразятся на последних минутах.\n
        \n
        <b>Как спрогнозировать тотал в матчах по хоккею</b>\n
        \n
        - На начальном этапе изучайте мнения и прогнозы на хоккей от экспертов. Это сформирует понимание, какие основополагающие показатели стоит учитывать при анализе матча.\n
        - Учитывайте травмы и дисквалификации игроков. Когда из обоймы выпадает основной вратарь или пара сильных защитников, вероятность прохода ТБ возрастает.\n
        - Следите за штрафами и реализацией большинства. Если одна из команд много удаляется, а ее соперник грамотно реализует большинство, то вероятность ТБ достаточна высока.\n
        - Используйте движение линии. Коэффициенты на тотал редко падают без причины. Если причина падения неясна, то матч лучше пропустить. Против движения линии лучше не играть.\n
        - Домашние и гостевые игры команд анализируйте отдельно. Часто происходит так, что дома и на выезде результативность команд сильно различается.
    </string>
    <string name="hockey_2">
        <b>Хоккейные матчи, состоящие из 3 периодов, отлично подходят для ставок догоном, где обычно от 3 до 6 шагов.</b>\n
        \n
        <b>Особенности стратегии ставок на периоды в хоккее</b>\n
        \n
        <b>Суть стратегий на периоды в хоккее.</b> Все стратегии на периоды предполагают догон ставки, сделанной на первый период, во 2-м и 3-м периодах. Например, если мы сделали ставку на ничью в 1-м периоде и она не сыграла, то мы увеличиваем размер ставки и ставим на ничью во 2-м периоде. Если и во 2-м периоде ничьей не было, то еще больше увеличиваем размер ставки и ставим на ничью в 3-м периоде.\n
        \n
        Догонять по периодам можно любые ставки: от ставок на исходы, до ставок на чет-нечет. Но наибольшую популярность получила стратегия ставок на тотал больше в периоде.\n
        \n
        <b>Специфика догона в хоккейных матчах</b>\n
        \n
        Делая ставки на хоккей, в основе стратегии лежит особенность хоккейных матчей, которые делают игру динамичной от первой до последней секунды:\n
        \n
        - <b>Смена звеньев.</b> В отличие от футбола (где только 3 замены), в хоккее постоянно происходят смены пятерок, что добавляет игре свежести и динамики. Сменами пятерок тренер постоянно влияет на ход игры.\n
        - <b>Штрафные минуты.</b> Удаления, без которых обходится редкий хоккейный матч, повышают вероятность гола в большинстве шайбы.\n
        - <b>Замена вратаря на полевого.</b> При минимальной разнице в счете в конце игры команды часто меняют вратаря, что повышает вероятность шайбы в конце матча.\n
        \n
        <b>Управление банком</b>\n
        \n
        2 варианта банкролл-менеджмента при стратегиях на периоды:\n
        \n
        - <b>Догон рассчитан на 3 шага.</b> Банк делится на несколько частей: от 3 до 10 в зависимости от размера банка. Делается это, чтобы в случае, если ставка проиграет в 3 периодах, мы не лишились всех денег сразу.\n
        - <b>Догон рассчитан на 6 шагов.</b> При таком подходе, если ставка проиграла во всех 3 периодах, мы переходим в следующий матч и продолжаем догонять эту же ставку в трех периодах нового матча.\n
        \n
        <b>Стратегия на тотал 1.5 в периоде</b>\n
        \n
        Догон ТБ 1,5 в каждом периоде основан на статистике: примерно в 80% хоккейных матчей как минимум в одном периоде забрасываются 2 и более шайбы.\n
        \n
        Коэффициенты на ТБ 1,5 в первом периоде в зависимости от турнира и конкретного матча находятся в пределах от 1,50 до 2,30. Чаще коэффициенты на ТБ 1,5 в 1-м периоде составляют 1,70 – 1,90.\n
        \n
        Коэффициенты на ТБ 1,5 во 2-м и 3-м периодах гораздо ниже. Поэтому необходимо отсеивать матчи, в которых коэффициент на ТБ 1,5 в 1-м периоде ниже 1,80. Иначе в случае проигрыша первой ставки придется играть догоном по коэффициентам ниже 1,50, что приведет к значительному увеличению суммы ставки и риску не вписаться в бюджет, если понадобятся последующие ставки догоном.\n
        \n
        <b>Отбор матчей</b>\n
        \n
        В сети много советов: анализировать статистику, изучать прогнозы на хоккей, выбирать «забивные лиги» и матчи с явным фаворитом и явным аутсайдером. Однако это пустая трата времени, так как букмекер уже учел это в линии и выставил соответствующие коэффициенты.\n
        \n
        Наиболее эффективным инструментом для выбора матчей по стратегии является применение системы Боба Маккюна (анализ движения линии на ТБ 1,5 в первом периоде). В случае падения коэффициентов на ТМ 1,5 в 1-м периоде – матч пропускаем. Если коэффициент на ТБ 1,5 в 1-м периоде не изменился или вырос, матч подходит для игры по стратегии.\n
        \n
        <b>Пример работы по стратегии</b>\n
        \n
        Итак, с матчем определились: Финляндия – Швейцария. Будем использовать 3-шаговый догон. Банк для матча – 10 000 RUB. Коэффициент на ТБ 1,5 в 1-м периоде – 2,15.\n
        \n
        - <b>Шаг 1.</b> Ставка 1000 RUB на ТБ 1,5 в 1-м периоде с коэф. 2,15. Первый период закончился со счетом 1-0, и ставка проиграла. Коэффициент на ТБ 1,5 во 2-м периоде в лайве 1,79.\n
        - <b>Шаг 2.</b> Ставка 2300 RUB на ТБ 1,5 во 2-м периоде с коэф. 1,79. Второй период закончился со счетом 0-3 и ставка выиграла. Коэффициент на ТБ 1,5 в 3-м периоде в лайве изменился на 1,93.\n
        - <b>Итог:</b> прибыль составила 817 RUB.\n
        \n
        Если бы во 2-м периоде ставка также проиграла, то был бы шаг 3: ставка 4500 RUB на ТБ 1,5 в 3-м периоде с коэф. 1,93. Рекомендации по ставкам на ТБ 1,5 в периоде\n
        \n
        - Выбирать матчи с коэффициентами не ниже 1,80 на ТБ 1,5 в 1-м периоде.\n
        - Не брать для стратегии матчи, где коэффициенты на ТМ 1,5 в периоде падают.\n
        - Использовать теорию Боба Маккюна для анализа матчей.\n
        - Ставить максимум за полчаса до начала игры.\n
        - Определить размер желаемой прибыли, например, 500 RUB с матча. Исходя из этой суммы рассчитывать размер ставки.\n
        \n
        <b>Заключение</b>\n
        \n
        Эта стратегия является рабочей и может приносить прибыль. Чтобы играть в плюс, проходимость на дистанции должна составлять 95%. На первый план выходит правильный алгоритм отбора матчей.
    </string>
    <string name="hockey_3">
        <b>Даже сегодня, когда тафгаи остались в прошлом, ни один хоккейный матч не обходится без удалений. Грубая игра, задержка, толчок или удар клюшкой – это только малая часть нарушений, за которые игрок отправляется на скамейку штрафников. Рассмотрим ставки на хоккей по данной стратегии.</b>\n
        \n
        <b>Виды удалений и ставок на них</b>\n
        \n
        Удаления. Прежде чем перейти к стратегии ставок на удаления, стоит разобраться в теории. Нарушения правил в хоккее на льду влекут за собой удаления, которые по длительности бывают:\n
        \n
        - 2-минутное удаление, или малый штраф (нарушитель отправляется на скамейку штрафников, а через 2 минуты возвращается в игру)\n
        - 5-минутное удаление, или большой штраф (провинившийся игрок выбывает до конца игры, а 5-минутный штраф отбывает любой из его партнеров по клубу)\n
        - 10-минутное удаление, или дисциплинарный штраф (нарушитель возвращается в игру через 10 минут)\n
        \n
        При ставках на штрафное время (ШВ) минуты по всем видам удалений суммируются. Однако в случае ставок на удаления нас будет интересовать только количество 2-минутных удалений.\n
        \n
        <b>Ставки на удаления в линии</b>\n
        \n
        Самыми распространенными ставками на нарушения являются ставки на длительность штрафного времени. Ставки на удаления встречаются гораздо реже и присутствуют в линии далеко не каждого букмекера.\n
        \n
        Похвастаться разнообразием ставок на виды удалений может, например, приложение БК «Бетсити». Здесь можно поставить, будет ли в матче 5- и 10-минутное удаление, кто из команд первым получит штраф. Предлагается даже угадать, за что именно судья даст первый штраф.\n
        \n
        Понятно, что угадывание, каким будет первое нарушение правил, мало чем отличается от гадания на кофейной гуще. Поэтому для нас гораздо интереснее выглядит линия БК «Марафон», которая предлагает поставить на тотал 2-минутных удалений. Ставить мы будем как на общий, так и на индивидуальный тотал.\n
        \n
        <b>Рекомендации в работе по стратегии</b>\n
        \n
        Ключ к успеху в ставках на удаления – грамотный анализ статистики, который должен включать в себя как статистику в разрезе команд, так и индивидуальную статистику игроков. В качестве примера проанализируем ближайшие матчи НХЛ.\n
        \n
        1. <b>Статистика удалений команды.</b>\n
        \n
        Воспользуемся сервисом статистики leftwinglock.com, чтобы посмотреть, как часто команды получают 2-минутные штрафы.\n
        \n
        2. <b>Статистика удалений игроков.</b>\n
        \n
        В большинстве клубов есть игроки, которые получают большую часть штрафов команды. Важно, чтобы эти игроки не отсутствовали в предстоящем матче. Статистику удалений в разрезе игроков смотрим на сайте leftwinglock.com.\n
        \n
        3. <b>Когда ставить.</b>\n
        \n
        Эта стратегия основана на статистике, поэтому начинать играть по ней можно не раньше 10-11 тура чемпионата, чтобы выборка результатов была репрезентативной.\n
        \n
        Ставки желательно размещать сразу после публикации линии, чтобы коэффциенты не успели упасть.\n
        \n
        4. <b>Как и сколько ставить.</b>\n
        \n
        Стратегия предполагает ставки флэтом 2-3% от банка.
    </string>

    <string name="auto_1">
        У многих, кто ставил на Формулу 1, есть стереотип, что их задача — угадать победителя гонки. Именно поэтому они делают всего одну ставку на одного пилота. Но это в корне неверный подход!\n
        \n
        <b>Ставьте больше, чем на одного гонщика</b>\n
        \n
        Присмотритесь. Коэффициенты на победителя гонки в Формуле-1 настолько щедрые, что можно выбрать двух пилотов и все равно остаться в плюсе.\n
        \n
        Прогнозы на Формулу 1\n

        Например, вы думаете, что Гран-при Бахрейна выиграет Боттас из «Мерседеса» либо Феттель из «Феррари». Коэффициент на победу Боттаса 3.4, на Феттеля — 3.8. Если вы сделаете две ставки по 1000 рублей на этих пилотов, и кто-то из них победит, вы получите гарантированную прибыль. 1400 или 1800 рублей в зависимости от победителя.\n
        \n
        Фавориты Гран-при Бахрейна-2019:\n
        \n
        - Хэмилтон — 2.5\n
        - Боттас — 3.4\n
        - Феттель — 3.8\n
        \n
        Понятно, что есть Льюис Хэмилтон. Иногда коэффициенты на него менее 2. Тогда ставить на второго гонщика бессмысленно (в Бахрейне — 2.5 на победу Хэмилтона). Можно использовать главного фаворита как подстраховку. Например, вы верите в Феттеля и ставите на него за 3.5, плюс берете Хэмилтона за условные 1.7. Если выигрывает Феттель — все отлично, если Хэмилтон — минус, но не такой большой, если бы вы ставили только на Феттеля.\n
        \n
        Можно диверсифицировать риски, не увеличивая банк. Поставить на Феттеля 700 рублей (700*3,5=2450). На Хэмилтона 1300*1,7=2210. С тем же банком мы останемся в плюсе в любом случае.\n
        \n
        Ставить против фаворита стоит только когда есть основания полагать, что конкретный гонщик андердог имеет хорошие шансы выиграть.\n
        \n
        <b>Научитесь понимать специфику трасс</b>\n
        \n
        Каждая трасса неповторима, зная специфику трассы и адаптивность пилотов, можно неплохо зарабатывать. Одни гонщики виртуозно проходят повороты, другие хороши на трассах с большим количеством скоростных участков.\n
        \n
        Выясните, как тот или иной гонщик выступает на разных трассах. Ставки на автогонки без этой информации с высокой долей вероятности приведут к поражению.\
        \n
        Также, вне зависимости от виражей, у многих гонщиков есть любимые Гран-при, где они сильно выступают из сезона в сезон.\n
        \n
        Дополнительно надо изучить поведение гонщиков при дождливой и солнечной погоде, при определенной позиции на стартовой решетке и многое другое. Чем больше домашней работы вы проделаете, тем выше шансы на прибыль.\n
        \n
        <b>Учитывайте качество партнера по команде</b>\n
        \n
        Формула-1 — спорт индивидуальный, но пилот остается частью команды с еще одним партнером на трассе. Партнеры обмениваются информацией о том, как лучше проходить тот или иной отрезок, какую стратегию лучше выбрать и т.д. Если у пилота опытный партнер по команде, его шансы на победу незначительно, но возрастают.\n
        \n
        Это наблюдение не должно быть основой стратегии. Но если выбираете между двумя равнозначными вариантами для ставки, уровень товарища по команде может подтолкнуть к окончательному решению.\n
        \n
        <b>Не переоценивайте результаты квалификации</b>\n
        \n
        Многие бетторы переоценивают квалификацию. Мол, если гонщик был самым быстрым в предварительных заездах, значит, и в основной гонке всех опередит. Это далеко от истины.\n
        \n
        Во-первых, между квалификацией и основной гонкой проходит некоторое время, может измениться влажность, облачность, температура, могут появиться осадки. Сервисменам еще нужно адаптировать болид к сложным условиям.\n
        \n
        Во-вторых, в квалификации пилоты борются только со временем, без соперников на трассе. В гонке появляются обгоны, психологически гораздо сложнее.\n
        \n
        Наиболее уверенно на лидеров стартовой решетки можно ставить на узких и изобилующих поворотами трассах, например, в Монако. В таких условиях обгонять гораздо труднее, чем обычно.
    </string>
    <string name="auto_2">
        <b>Ралли Дакар в ставках на автоспорт</b>\n
        \n
        Праотцом марафона «Париж – Дакар» был французский гонщик Тьерри Сабин, который заблудился и едва не умер во время прохождения другого ралли «Ницца – Абиджан». Впервые гонку провели в 1978 году – спортсмены проехали от столицы Франции до столицы Сенегала. Интересно, что тогда не существовало распределения авто и мототехники по классам, так что все гонщики были вынуждены соревноваться в одном зачёте.\n
        \n
        Место проведения ралли постоянно менялось в 21 веке, а, начиная с 2009, из-за угроз террористов и убийства четырёх французов гонку перенесли в Южную Америку. Организаторы не стали менять название, а вот география начала расширяться – от Аргентины до Чили, Перу и Боливии. Правда, в 2019 ралли полностью проходил в Перу по упрощённой схеме.\n
        \n
        «Дакар» отличается от традиционных раллийных гонок: это ежедневные многочасовые заезды, предусматривающие сон и ремонт в указанных местах. Это гонки с раздельным стартом с временными интервалами в 1-2 минуты. Соревнования проводятся в разных классах для четырёх разновидностей транспортных средств:\n
        \n
        - Автомобили;\n
        - Мотоциклы;\n
        - Квадроциклы;\n
        - Грузовики.\n
        \n
        Отметим ещё одну особенность «Дакара» – весь маршрут гонки держится в строгой тайне. Пилоты получают сведения с ориентировками только перед очередным этапом.\n
        \n
        <b>Стратегии ставок на Дакар</b>\n
        \n
        Несмотря на изнурительные условия ставки на «Париж Дакар», в целом, довольно хорошо поддаются прогнозам. Например, в зачётах грузовиков и внедорожников всё крайне предсказуемо. Успех праздновали фавориты по ставкам на ралли «Дакар 2019»: Эдуард Николаев и Нассер Аль-Аттия из Катара. Вообще грузовики российского КАМАЗ регулярно заезжают на первую строчку общего зачёта.\n
        \n
        Во внимание берётся большой перечень факторов: навыки водители, технические характеристики транспортного средства, работа команды, состояние трассы, погода. Рекомендуется анализировать последние результаты пилота, его форму, мотивацию. Для этого хорошо помогают интервью пилота, данные им незадолго до соревнований.\n
        \n
        Брать информацию для пари можно из открытых источников: к примеру, автомобильных порталов, разделов «авто» на спортивных сайтах. Какой-либо выигрышной стратегии на ралли нет, из-за нерегулярности гонок не применима и стратегия Мартингейла.\n
        \n
        <b>Автоспорт в букмекерских конторах</b>\n
        \n
        В нашей стране популярность ралли «Дакар» довольна высока, если сравнивать с гонками серий WRC, DTM или NASCAR. Ставки на ралли принимали многие букмекерские конторы. Правда, часто линия ограничивается победителем гонки в том или ином классе.\n
        \n
        Чтобы сделать ставки на «Дакар 2019», нужно выбрать определённого гонщика. К примеру, возьмём победителя зачёта мотоциклистов австралийца Тоби Прайса за 1,9. Если бы перед началом гонки мы поставили на его победу 1000 рублей, то выиграли бы 1900 (чистая прибыль – 900 рублей). Если бы на первом месте финишировал другой байк, наши деньги ушли бы на счета БК.
    </string>
    <string name="auto_3">
        <b>В России и Европе о ставках на НАСКАР практически ничего не знают. Заезды этой серии не один десяток лет культивируются в Северной Америке – гонки собирают многотысячные стадионы в США, а их телевизионные рейтинги показывают даже более внушительные числа, чем игры НХЛ.</b>\n
        \n
        НАСКАР давно превратился в огромную многомиллиардную индустрию. Эта гоночная серия очень популярна среди американских работяг и провинциальных жителей благодаря широким традициям, зрелищным обгонам и градусу борьбы, который намного превышает накал той же «Формулы 1». Однако даже вне границ США находится множество поклонников НАСКАР, скажем, в Латинской Америке.\n
        \n
        Аббревиатуру НАСКАР расшифровывают следующие образом: Национальная Ассоциация гонок серийных автомобилей (или National Association of Stock Car Auto Racing). Данная организация была основана ещё в 1948 году Биллом Франсем-старшим. Интересно, что всё это время фирма семейства Франс продолжала организовывать гонки.\n
        \n
        <b>Основные виды ставок в Наскар</b>\n
        \n
        Существует несколько главных типов ставок на НАСКАР, которые можно увидеть у большинства букмекерских компаний:\n
        \n
        1.<b>На победителя.</b> Это может быть выигрыш гонки, серии (например, Sprint Cup Series, Xfinity, Camping World Truck) или всего сезона определённым спортсменом. Данная ставка тяжело поддаётся прогнозированию, поскольку болиды имеют практически идентичное техническое оснащение, а на первый план выходят другие факторы. БК ставит в роспись несколько гонщиков с наиболее высокими шансами выиграть этап. Как и во многих североамериканских чемпионатах здесь есть регулярный чемпионат (26 гонок) и плей-офф. Делать постоянный профит на дистанции, ставя только по этой линии, крайне затруднительно.\n
        2.<b>Кто окажется выше.</b> Из пары спортсменов нужно выбрать того, кто финиширует выше по результатам гонки. Прогнозы на формулу 1 не требуют грандиозных результатов от пилотов, а главное – опередить соперника в очной дуэли.\n
        3.<b>Место в гонке.</b> Букмекерские конторы предлагают предугадать ориентировочную позицию для пилота – больше или меньше определённого места в заезде.\n
        4.<b>Самый быстрый круг.</b> Букмекеры принимают ставки на гонщика, который покажет лучшее время за один круг.\n
        5.<b>Итоги квалификации.</b>\n
        6.<b>Победа производителя автомобилей</b> по итогам заезда.\n
        \n
        Гонки NASCAR широко представлены в линии букмекерских контор за океаном, но их не обделили вниманием и у нас в стране. Конечно, они не столько популярны как «Формула 1», но желающие сделать прогноз на НАСКАР могут сделать это в таких букмекерских конторах, как «Леон», «Лига Ставок», «Winline» и многие другие.\n
        \n
        <b>Важные ресурсы для ставок</b>\n
        \n
        При прогнозе на результат гонки НАСКАР нужно учесть большое количество различных нюансов. Для предварительного анализа можно воспользоваться следующими полезными ресурсами:\n
        \n
        - <b>Naskar.com.</b> Это официальный портал национальной ассоциации гонок. Календарь этапов, данные статистики, обзоры видео и прочие важные сведения. Здесь широко освещаются четыре крупнейших серии NASCAR.\n
        - <b>Motogr.com.</b> Авторитетный сайт об авто и мотоспорте. На данном ресурсе вы найдёте актуальные новости, последние интервью участников, расписание этапов, трансляции и обзоры заездов.\n
        - <b>Statsf1.com.</b> Узко специализированный портал с детальной статистикой пилотов.\n
        \n
        Чтобы начать зарабатывать на гонках НАСКАР, первым делом проявите внимание к составу участников. Это один из ключевых моментов, поскольку здесь на первый план выходит мастерство гонщика. Все спортсмены обладают разным стилем вождения: кто-то более агрессивным, кто-то является приверженцем выжидательной тактики. Прошлогодние результаты часто бывают не показательными, а стартовые этапы сезона постоянно преподносят сенсации. Важна текущая форма пилота и его поведение на конкретном треке. При анализе этих факторов надо обращать внимание на пробные заезды и результаты квалификации.\n
        \n
        Помимо уровня пилотов следует учитывать и слаженность работы команды. К примеру, крайне важна работа механиков на пит-стопах. Технические характеристики машин сведены к примерно одинаковому уровню, и роль инженеров сугубо вспомогательная. Регламент НАСКАР ограничивает мощность двигателей, параметры колёсной базы. Отличия минимальны – разве что различны настройки аэродинамики.\n
        \n
        Как и в WRC или «Формуле 1» часто букмекеры переоценивают звёздные имена. Поэтому, ориентируясь на актуальную информацию недели, иногда будет лучше взять ставку на андердога, благо за один сезон в заездах могут победить более 10 человек. Отметим, что часто БК выкладывают коэффициенты задолго перед этапом, что позволяет встретить валуйные рынки.\n
        \n
        Для того чтобы стать чемпионом серии не принципиально занимать первые места – достаточно стабильно набирать высокие баллы и завершать этапы в первой 3-5.\n
        \n
        <b>Как сделать ставку на серию Наскар</b>\n
        \n
        Для примера возьмём прогноз очередного этапа гоночной серии. Чаще всего котировки на НАСКАР можно найти в разделе «Автогонки», «Авто/мото» или «Другие». Либо воспользоваться поиском по названию. В линии «1ХСтавка» мы видим ближайшее событие «Дайтона 500», на которое компания принимает прогнозы.\n
        \n
        Нам необходимо определиться, кто выиграет данную гонку. Также есть вариант – попадёт ли обозначенный пилот в топ-3. Среди главных фаворитов заезда Джои Логано, Брэд Кеселовски, Денни Хамлин и Кевин Харвик.\n
        \n
        Для ставки нужно выбрать имя пилота, после чего ваш прогноз появится в колонке справа, где нужно будет ввести сумму, которой хотите рискнуть.\n
        \n
        <b>Заключение</b>\n
        \n
        Понимание НАСКАР, ставки на этот вид автогонок считаются весьма сложными для обывателя. Для извлечения прибыли нужно всерьёз погрузиться в мир североамериканских гонок и постоянно держать в голове гигабайты ценой информации о пилотах, трассах, погоде, составах команд, общем зачёте и многом другом.
    </string>
    <string name="todo">TODO</string>
</resources>